\beginsong{GAWĘDZIARZE}[ 
by={}]

\beginverse
\[e]Takie \[D]zwykłe, takie \[e]małe, tutaj \[D]mają wielką \[e]wagę,
Opo\[D]wieści kolo\[e]rowe wyglą\[D]dają wciąż jak \[e]nowe.
Gawę\[D]dziarze, gawę\[e]dziarze, odgrze\[D]bują stare \[e]sprawy	
Przy og\[D]nisku i przy \[e]kawie niecie\[D]kawie i cieka\[e]wie. 
\endverse

\beginchorus
   O tym, \[D]jak kiedyś w górach na pomoc ktoś \[e]krzyczał głośno,
   O tym, \[D]jak na Mazurach ktoś złamał \[e]wiosło,	
   O tym, \[G]jak patyk \[D]trzasnął, gdy \[a]wiatr za mocno \[e]dmuchnął,
   I \[G]chyba każdy już \[D]zasnął, i \[a]tylko autor \[e]słuchał.	
\endchorus

\beginverse
Oczy szerzej się otworzą i przypomną, i pofnarzą.
Oni już nie mają czasu, ale dzieciom się przydadzą.
Opowieści, ppowieści, takie tanie, no... bo właśnie
Uśmiechają się, a jeśli przesadziłeś coś, nie zasną. 
\endverse

\beginchorus
   O tym, jak kiedyś w górach ...
\endchorus

\endsong
